export const QUESTIONSDATA = [
  {
    question:
      'Какая система правления дает власть народу через непосредственное участие в принятии решений?',
    options: ['Самодержавие', 'Демократия', 'Олигархия ', 'Монархия'],
    correctOption: 1,
    points: 10,
  },
  {
    question: 'Кого считают отцом современной политической науки?',
    options: ['Макиавелли', 'Руссо', 'Локк', 'Аристотель '],
    correctOption: 3,
    points: 10,
  },
  {
    question:
      'Какая ветвь власти отвечает за толкование законов и обеспечение их конституционности?',
    options: [
      'Законодательная',
      'Исполнительная',
      'Судебная',
      'Бюрократическая',
    ],
    correctOption: 2,
    points: 10,
  },
  {
    question: 'В парламентской системе кто является главой правительства?',
    options: ['Президент', 'Монарх', 'Премьер-Министр', 'Спикер Парламента'],
    correctOption: 2,
    points: 20,
  },
  {
    question:
      'Как называется система правления, при которой власть разделена между центральным правительством и региональными правительствами?',
    options: ['Федеративная', 'Унитарная', 'Самодержавная', 'Конфедеративная'],
    correctOption: 0,
    points: 10,
  },
  {
    question:
      'Какая политическая идеология выступает за устранение социального и экономического неравенства посредством коллективной собственности на ресурсы?',
    options: ['Либерализм', 'Социализм', 'Консерватизм', 'Фашизм'],
    correctOption: 1,
    points: 20,
  },
  {
    question:
      'Какая международная организация занимается поддержанием мира и безопасности между государствами-членами?',
    options: [
      'Всемирный банк',
      'Международный валютный фонд (МВФ)',
      'Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе',
      'Организация Объединенных Наций (ООН)',
    ],
    correctOption: 3,
    points: 30,
  },
  {
    question:
      'Какой термин относится к процессу отстранения выборного должностного лица от должности до истечения срока его полномочий? ',
    options: ['Отзыв', 'Отставка', 'Импичмент', 'Изгнание'],
    correctOption: 2,
    points: 20,
  },
  {
    question:
      'Как называется политическая система, в которой власть сосредоточена в руках одного правителя с абсолютной властью?',
    options: ['Демократия ', 'Анархия', 'Федерализм', 'Тоталитаризм'],
    correctOption: 3,
    points: 20,
  },
  {
    question:
      'Какая экономическая система характеризуется частной собственностью на ресурсы и конкуренцией на рынке?',
    options: ['Коммунизм', 'Меркантилизм', 'Социализм', 'Капитализм'],
    correctOption: 3,
    points: 30,
  },
  {
    question:
      'Ты едешь в поезде, прикованный к рычагам, ими можно повернуть или влево, или вправо. Впереди развилка - справа пахан к столбу привязан, слева кенты, человек десять. Куда свернешь, кого задавишь?',
    options: [
      'Теория общественного договора: Т.Гоббс',
      'Деонтология: И.Кант',
      'Утилитаризм: И.Бентама',
      'Этика добродетели: Аристотель',
    ],
    correctOption: 2,
    points: 30,
  },
  {
    question:
      'Какой принцип гласит, что обвиняемый считается невиновным, пока его вина не будет доказана в суде?',
    options: [
      'Надлежащая правовая процедура',
      'Презумпция невиновности',
      'Верховенство права',
      'Habeas corpus',
    ],
    correctOption: 1,
    points: 10,
  },
  {
    question:
      'В состав какой международной организации входят 27 стран-членов, преимущественно расположенных в Европе?',
    options: ['АСЕАН', 'НАТО', 'ЕС', 'ОПЕК'],
    correctOption: 2,
    points: 30,
  },
  {
    question:
      'Какая политическая идеология делает акцент на ограниченном вмешательстве государства в экономические дела и свободы личности?',
    options: ['Либертарианство', 'Авторитаризм', 'Популизм', 'Синдикализм'],
    correctOption: 0,
    points: 30,
  },
  {
    question:
      'Как называется принцип изменения границ избирательных округов в пользу той или иной политической партии?',
    options: ['Махинации', 'Лоббирование', 'Флибустьерство', 'Джерримендеринг'],
    correctOption: 3,
    points: 20,
  },
];
